Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Прототипное наследование позволяет создать новый объект на основе другого объекта, без необходимости копировать/переопределять параметры и методы этого другого объекта.